人格分裂嘅人會唔會知道自己人格分裂

有啲知 有啲唔知

點樣先知自己有人格分裂

btw 人格分裂正名係解離性身分疾患 (dissociative identity disorder, DID)

條link係講要被診斷為DID嘅條件

我估係患者身邊嘅人或者患者自己發現

細胞分裂知唔知自己係細胞分裂出黎

其實唔係我哋想像中咁少見，有時係我地了解唔夠深，唔知係DID，又或者醫生誤診 //國際創傷與解離學會 （International Society for the Study of Trauma and Dissociation, ISSTD） 綜合多國研究之數據，指出DID 在一般人口裡的盛行率約為1% 至 3%//